---
title: "Pertemuan"
date: 2018-05-13T00:52:09+07:00
draft: false
description: "Pertemuan adalah satu misteri yang menjadi permulaan dari satu cerita yang terjadi di kehidupan setiap orang, tanpa diminta, tanpa dikira, dan tanpa diduga, tanpa direncanakan, dan bahkan tanpa diminta sekalipun."
tags: 
- semua 
- belajar
- inspirasi
- cinta
---

## **Apa Itu Pertemuan?**
Setiap orang tentu memiki pengertian masing-masing tentang pertemuan. Menurut saya, pertemuan adalah satu misteri yang menjadi permulaan dari satu cerita yang terjadi di kehidupan setiap orang, tanpa diminta, tanpa dikira, dan tanpa diduga, tanpa direncanakan, dan bahkan tanpa diminta sekalipun. Sejak kita tumbuh hingga pada akhirnya kelak kita layu, tidak ada manusia yang hidup seorang diri, seorang pun tidak. Mau tidak mau kita pasti akan bertemu dengan orang lain.

# **Mengapa Kita Bertemu Satu Sama Lain?**
Saya percaya bahwa segala sesuatu tidak ada yang benar-benar kebetulan. Segala sesuatu yang terjadi selalu ada alasannya dan tentulah ada masanya. Tuhan yang Maha Segalanya, Dia yang mempertemukan kita semua sesuai dengan ketentuan-Nya. Selama ini banyak orang yang sudah dimunculkan di dalam kehidupan kita. Semakin hari semakin berlipat-lipat banyaknya. Orang-orang yang datang ke dalam kehidupan kita memiliki perannya masing-masing.

Entah pun perannya itu, kita perlu ingat! Di setiap pertemuan akan selalu ada pelajaran berharga yang boleh kita dapatkan.

# **Pertemuan dan Hukum Sebab-Akibat**
Jika ada sebab, maka ada akibat. Ini adalah salah satu dari Hukum Alam Semesta yang tidak terbantahkan. Yang datang akan pergi, yang berlabuh akan berlayar jauh, yang tumbuh akan layu, dan yang membuka mata pada akhirnya akan menutup mata. Setiap orang akan menerima nasib yang sama. Satu hal yang pasti, kematian akan mendekat dan memisahkan segala hal yang dipertemukan.


Ketika segalanya masih mungkin, temui orang-orang yang ingin kamu temui dan lakukan sesuatu yang baik baginya. Sebab sekali mereka telah pergi, maka kita tidak akan menemuinya lagi. Selama kita hidup mungkin terdapat orang-orang yang kita sayang yang telah mangkat. Atau mungkin kita tidak sempat bertemu dengannya untuk terakhir kalinya, bahkan untuk mengucapkan "selamat tinggal" pun tidak sempat. Walaupun begitu, janganlah kamu merasa kesepian. Ada satu jalan yang dapat menghubungkan dua alam yang berbeda. Nama jalan itu adalah doa.

Di satu waktu tertentu dan di tempat yang tepat  
Jika Tuhan mengizinkan, mari kita bertemu!  
Sampai nanti &#128521;